= El ultimo elemento hasta el M

== Descripción

El reto #10 de https://www.codeeval.com/[codeeval], llamado https://www.codeeval.com/open_challenges/10/[Mth to last element], trata de imprimir en consola el elemento M, tomando como punto de partida el final de la lista de elementos.

e.g
Dada la entrada
----
a b c d 4
e f g h 2
----
Imprimir el elemento M
----
a
g
----

Esto es, una serie de elementos, seguida por un número, el cual es el *indice* que nos indica que debemos imprimir el elemento que se encuentra en dicha posición, desde el ultimo elemento de la lista hasta ese *indice* o *M*.

Este reto puede ser resuelto de varias maneras, en mi caso, pense en dos opciones:

* 1. Añadir todos los elementos en un arreglo, usar alguna función o 'manualmente', invertir la lista, e.g si nuestra lista es: a b c d, reversandola quedaria: d c b a, e imprimir el elemento que se encuentra en la posición *M*. Seria sencillo, pero computacionalmente, sería una perdida de recursos el tener una lista y reversarla.

* 2. La otra opción, es la que implemente y explicare:

[source, bash]
----
#!/bin/bash

# Leemos el archivo que contiene los casos prueba y en una variable llamada *$line* almacenamos cada línea leida
while read line || [[ -n "$line" ]]; do
    
    # Bash tiene una particularidad, que al tener una cadena del tipo: "a b c d e f" que incluye espacios, # al almacenarla en una variable, internamente remueve esos espacios en blanco y nos entrega algo      # parecido a una estructura de datos como un arreglo.
    arr=($line)

    # Obtenemos la longitud del arreglo, debemos restarle 1, porque hay que tener en cuenta que la primera # posición es [0], si no lo hacemos, cuando necesitemos el ultimo elemento, el resultado será una línea # vacía.
    last_item=$((${#arr[@]}-1))

        # Obtenemos el elemento que hay en la ultima posición
        index=${arr[last_item]}

        # Eliminamos ese ultimo elemento
        unset arr[last_item]

        # Y ahora, debemos crear una condición, para que cuando ese indice o *M* sea mayor que la longitud # de elementos que hay en el arreglo, no haga nada. 
        if (($index <= ${#arr[@]}))
        then

            # Cuando se cumple la condición, solo debemos restar la longitud del arreglo y el indice e     # imprimir el elemento del arreglo en dicha posición
            echo ${arr[$((${#arr[@]}-$index))]}
        fi
done < $1

----
